【新東補選】范國威稱若青政出選照去馬：以大局為重

宣誓風波致青年新政游蕙禎及梁頌恆喪失議員資格，九龍西以及新界東將舉行補選，暫有新民主同盟范國威和學聯前常委張秀賢表態有意參選。他們今早接受電台訪問時被問到，若青年新政派人出選，會否因政治倫理改變決定，范國威明言會照樣出選，「重要係大局、大義」；張秀賢則指會再商討，但暫未聽聞青政消息，強調如果無跨界別支持便無法出選。

范國威指，傾向先舉辦「初選」決定民主派參選者，最有力與建制派「一決高下」的人。同場的民協何啟明認為，「初選」應包括所有非建制派，包括本土派人士，表示若青政想派人出選，絕對歡迎對方參加「初選」。他又提到自己於去年9月立法會「超級區議會」選舉中「棄選」，形容是可惜和慘痛經歷且代價高，至今仍然「負債」。

我上馬大局為重
關鍵一席

你捐晒啲人工出嚟，我就信你大局為重，
一係你直接講自己貪個議席，咁搵多藉口

一陣鄭家富又出，到時實攬炒

范國威上次輸左其實真係新東遺憾

仲有人投鄭家富果d應該去吊頸死

條撚屌扮本土呃左幾年飯食又出黎搶議席

大局=我要上位

仲講鳥籠選舉
講自決 講搵錢 講移民

范國威的惡夢
鄭家富：新界東，我回來了！

范國威：你班細路唔好搶我飯碗

真係仆街黎

扮咩呀，佢一早就預左搶依個位

佢專心做好區議會先啦，唔做野成日望入立會

本土派一定唔會再投佢
人地又可以回歸民主派啦

又一政棍典範

如果泛民好似上次all in onQ咁all in 佢
真係好大機會贏

青政而家個名臭成咁，出選輸硬架啵

佢個黨都成日派蛇齋餅糭 好勤力

嗰張嘴臉真係真係權力使人腐化

溫和vs激進

激進派再輸就真係完全收皮

補選 預計仲有淺黄同中間甚至部份保皇會投方國珊 ，
仲有工聯會鄧生 睇DAB會唔會派人去選 如不派 根據上次新東補選 預計佢會拎多過十萬票
最後又有後生仔吸走非建制幾千票
如果唔係所有民主派推同一位 暫時當係curry (我知上年部份新東選民已經唔想投佢同長毛)
咁個位就好大機會落係非建制
唔洗再現乜關鍵一席
上星期投票 虫太個動議 楊生同涂 都無出席 間接令日本女人否決
請各位按照自己意願簡單投票 唔需要搞到好複雜。

on9
上次6:3已經係極限，尾席都由毛哥贏方國珊百幾票拎左，范國威再拎得多票又唔會贏多一席，仲分分鐘吸埋隊友票

一黎泛民同范國威有牙齒印（條友靠屌傳統泛民起家）
二黎onQ既個人魅力范國威拍馬都比唔上

所以好難講

白鴿出品必屬佳品

淺黃會投方國珊同埋補選鄭家富會出，你認為一定係非建制攞番？

假本土，真飯民，不了啦，射落海算

其實泛民有乜問題？

no,bro read it again.

大和解有乜問題？

我打錯字 應該係落係建制先岩

政府依家格硬等到新東九西每區2個空缺先至搞補選
確保建制一定拎到一半補選議席
你地班泛民繼續狗咬狗骨啦

咁你都問得出口

珊姨講明會追擊咖哩飯

少票過梁天倚就一定
如果少過上年9月就會好難睇

問得好有道理
有無人答到？

希望鄭家富都大局為重, 一齊出來選

想睇富哥入返立會屌政府，好掛住佢

鄭家富點都好撚過范國威一萬倍

鄭家富落地獄

投多個泛民對大局影響依然係0
做乜仲要投？
咪撚再昆鳩我乜柒關鍵一席

有冚家富而無更好既本土派人選出黎既話 我投硬佢

射落海都唔投你咖哩飯同販民

射比方國珊都唔益你

實際野未聽過佢地做

問題就多，呢個係其中一樣

關鍵一票唔洗出席投票 好似係

gphone夠秤未
寧願投佢都唔投飯民囉

青政班小丑仲敢出黎獻醜咩

單議席激進派冇得贏

有邊個激進派係連登仔接受到, 政府又會俾佢去選?

攬炒啦屌你老母

焦土過後，香港人會覺醒定繼續裝睡

反正都係一齊死, 我呢啲焦土撚理得佢係點死姐。

焦土派真係要死全家

背信棄義出賣抗爭者

投泛民其實咪又係另類焦土

上次湯渣辭職嗰陣邊個出黎選話?

中X辦上次寧願要白痴有勢力大狀容桂綸美都棄叫做得下野既工賊會鄧生
容桂綸美喺立法會表現出何謂白痴不適合做議員

懷疑青政出黎選得票仲少過城邦派人出黎

退聯演變退黨 新同盟范國威與黨友罵戰

新民主同盟因「退聯」爆出政團內罵戰。倡議中文大學退出學聯的「本土學社」，其召集人、新民主同盟成員劉頴匡昨於社交網站發表退出新同盟宣言，指新同盟近日先就退聯表明反對，後對「光復」表示遺憾，不斷嘗試與此等新興風潮和運動模式切割，認為新同盟已追不上世代步伐。

「新民主同盟」立法會議員范國威，表態對反水貨行動中，有示威者謾罵及欺凌無辜市民，表示「深感遺憾」；本為新民主同盟成員的中大本土學社召集人劉穎匡，昨晚發表聲明宣佈退黨，認為新民主同盟反對退聯、對光復表示遺憾，「不斷嘗試與此等新興風潮和運動模式切割…已追不上世代步伐」。另一新民主同盟成員莫明慧較早前亦宣佈退黨。

中大本土學社目前正在校內收集簽名，擬在校內舉行退聯公投。

中大本土學社昨晚刊出劉穎匡的聲明。劉穎匡形容，「社會運動的範式轉移正急速地進行當中」，新模式漸見效果，但新民主同盟追不上步伐，「不斷嘗試與此等新興風潮和運動模式切割…仍堅守在範式轉移前的原有模式」，形容議會失去了一把代表新思維的聲音，為免受政黨立場影響或拖累政黨令人誤會、損及黨形象，決定退出新民主同盟。

云伯試下唔痴黃民同熱血, 自己單拖去選

保證金都拿唔返呀

【新同盟內訌】三區議員為鄭家富站台
范國威：執委會將作紀律處分 轟鄭毫無政治倫理

在新界東力爭保住一席的新民主同盟「兵變」，三名新同盟沙田區議員，包括鄭家富徒弟丘文俊，及陳兆陽和趙柱幫，今為新界東鄭家富站台。新界東參選的新民主同盟范國威，批評鄭家富違背參選承諾，撬走新民主同盟的區議員、利用新同盟的政治資產，為自己助選，行為毫無政治倫理。

范國威指，自己正與新民黨容海恩爭奪新東關鍵第九席，而鄭家富現時在民調中已經落後，鄭家富在投票日關鍵時刻背後插刀，出爾反爾，只會協助容海恩取得最後一席，威對此感到憤怒。

范國威譴責丘文俊、陳兆陽及趙柱幫三名區議員，在無通知及得到同意新同盟執委會下為鄭站台，並已向執委會作出投訴，執委會將作出紀律處分。

唔係潑冷水
青政根本都冇得贏啦, 頂盡拎得返30000票, 贏鬼咩
冇十五萬票都冇得贏
范國威拎十五萬都忟水, 反而鄭家富拎十五萬既可能性仲大

范國威咪去選囉,
睇下邊個投呢條契弟

青山派係咪轉奶范國威啦？ 為左錢, 云伯臉皮可以去到多厚？

陳雲：根據所謂政治倫理，新界東的議員補選空缺是范國威的，他好歹是個在議會有業績的半本土派。偽港獨的青年新政梁頌恆不要去爭。

28.05.2013 16:21

每次講選舉屌泛民就會有班人出黎話泛民無問題，好過益建制，一唔講選舉呢班人就會消失

青政乃至成個講獨派根本無人可出
人地顧唔顧大局都唔駛理你班小丑喇

選舉前都有人話白票，或者投建制，結果係泛民比人懲罰，定係自己比人懲罰

區議會自己批自己個post,我唔知點解無焦土派留言，可能佢地覺得建制年年攞幾億可以令香港人覺醒起義吧

咩桂綸美，明明係阿毛嚟

上次補選我全家都無投on9
今次都唔會投咖哩范
投票係表態就算本地無勝算都會照投

比返d credit呢度d本民青，佢地衰極都係叫投白票姐
叫投建制既係熱普城d人

又搵稻草人焦土派出黎打
前幾個月撐薯又係咁

唔撐薯片就係焦土派就係林鄭打手
一到選舉呢類言論又出返哂黎

相信到真正選舉期會更多打手上黎屈人係焦土撚建制打手

你唔好假設唔投泛民就係支持焦土，你呢個假既前設係泛民好過建制。我唔認同喎。

或者我依個唔支持泛民等於益建制的想法太武斷吧，謝巴打提醒

有邊次要班泛民係重要關頭係會幫香港人？多次賣香港。

呢條link果啲係16年選舉前，16選後仲有梁耀宗棄甲曳兵、涂謹申認同為達致一地兩檢應接受割地條款、兩大泛民政黨領導人物向政權投降、梁國雄黃碧雲返中國係代表中共政權既五星旗下影相。

泛民既罪狀根本馨竹難書，唔好再同我講「好過益建制」、「泛民好過建制」呢啲廢話。

當建制立會過2/3
肯定阿爺會大派糖
港豬受過阿爺大禮，仲唔感恩？
港豬只覺得係樂土
到時候焦土，邊撚度焦呀？

兩星期前先講，又中了

不如你講下個1/3否決權仲有咩用先

頂住個政改架咋
仲有直選過半等啲議員議案過唔到，仲可以議會抗爭下

如果2/3過，建制直選過半
中聯辦就可以為所欲為，香港就會係澳門咁
之後年年派糖，歌舞昇平，不過政治既野免問

仲有，就算真係兩個位比哂建制，都仲有28席非建制。

DQ多幾件，跟手就可以禁制先過反拉布

假設泛民唔賣洗：
1/3否決權當仲有用，但冇左呢兩個位都仲有28席，仲保得住。所以呢個說法不能成立。

保住分組點票否決權，最主要都係怕建制修改議事規則。歷史話比我聽，呢班人係會支持閹割代議士權力既條例。

大局，大義

當然係泛民比選民懲罰

含撚投票比泛民, 就係親手授權泛民去出賣自己, 授權佢地去幫蝗侵港
泛民仲會有資源, 去壓制本土及獨派, 仲可以大大聲話本土及獨派無支持

唔含撚投票, 就算共匪勝出, 結果都係同泛民勝出一樣 ─ 香港被出賣
但係： (1) 並唔係我親手授權共匪的; (2) 泛民無資源, 令本土 / 獨派力量更接近; (3) 泛民唔可以話自己比本土 / 獨派更有人民支持

係外國成熟民主國家, 杯葛選舉係時不時有發生
人地成熟民主國家, 先唔會含撚投票, 而係抔葛
你選到乜出黎, 都係無認受性

其實投白票 / 杯葛選舉,

同泛民係無關係架喎

你泛民咁撚把炮, 咁燃多人支持既話

就唔駛本土/獨派票都可以WIN

同陳云根係7月時一鳩樣, 自己反港獨, 就叫港獨派投票比佢,

都ON撚

你泛民反本土, 反港獨, 咁本土/港獨就唔投比你, 係好正常合理

你調轉頭怪人唔「含撚投票」？

唔檢討自己點解無支持 / 唔夠支持？

所有野都係選民錯, 你泛民無錯？ 咁撚自大？
食屎啦, 失業乞食啦去

共匪勝出先可以為所欲為同比利益港豬
經過港豬對莊憎既支持, 你仲信焦土可以令本土 / 獨派強大

唔好忘記, 香港人大部份係港豬, 有你咁醒既香港人得10%

青政勝了，又宣誓玩野？

咁我不了！

金魚記憶
政改？唔記得咗lu

白票唔係焦土

泛民亦不見得會對抗共匪

楊ONQ都話大特赦, 唯獨唔特赦旺角義士
咁投比你班仆街做乜？投完你, 再等被出賣？

早抖啦你, 依家2017年啦, 仲以為係10年前選民任你舞咩

關鍵一票得啖笑

關健一票, 唔去投票

事實係咁

連陳云根呢個所謂(佢自稱)「本土創鈶者」都可以被獨派論述打到覆滅

你班泛民政棍, 真係慳D啦

一有政治油水, 就係度乞票

一選到, 就調轉槍頭瘋狂鬧本土/獨派

人無恥, 則無敵

被唔被泛民政棍舞唔舞到,
係睇選民自己

我兩星期前係另一個post既留言，呢幾個原因應該可以夠玩到2047

咁你咪投白票囉, 阿爺不知幾Happy
反正而家未夠50%, 遲早都夠50%, 到時先收拾你班獨撚都唔遲
同化港豬+每日150人, 好快就達成建制有50%票
冇乜野既, 議員提案都可以任過既話, 到時咪話支持獨立思想係違反一國兩制可以監禁或者所有公司註冊條款都要反港獨, 不得顧用支持港獨員工或者勞工合約要簽份嚴守基本法既聲明都夠玩死你

三個但係除左要黎打j仲有咩用

呢單嘢就算本土唔屌，
其他泛民一到選舉時又可以拎嚟互插

On 9

要玩呢堆野既話，政府入議案過半數咪得

泛民打手唔好係到妖言惑眾啦，你係想拉票既，比啲論據講下你地有咩好過建制好過啦。

完全係駁唔到

1. 上次onQ補選真係計到差一席就話啫, 假設上面巴打計啱係仲有水位, 如果僅僅因為怕失去席位都要投飯民, 咁係咪以後只可以投飯民? 究竟幾時先可以跟心水投?

要以本土取代飯民一定有失去議席既風險, 不願take risk送本土入去, 支持飯民就變左self-fulfilling prophecy, 以苟且偷安黎繼續一條長遠必然仆街既道路

2. 怕DQ更應該投番青政入去, 佢DQ咩人走, 你送番咩人入去, 咁正正係破壞左佢既目的

支共做到咁盡, 飯民相應激進化嗰立場先係proportional response

補選張秀賢想出？可唔可以叫佢解釋左同過援交妹一齊單野先

政府提案要where爛塊面同埋阻力咁大, 第二啲國家又屌鳩佢違反人權聲明etc, 佢睬你啦
議員提案可以搵白手套去搞, 政府可以置身事外, 到時過咗賴返個白手套可以一乾二淨, 即係何君堯咁, 佢都唔怕where爛塊面架啦

不嬲屌開魚革係戇鳩

你講果堆野，我都唔見得泛民會反對喎
閹割代議士權力既議案都過得，又通過替補機制議案。仲同我講泛民信得過

有邊句屌撚錯班泛民呀？

雖然唔知你講邊單，但點解要交代私生活？又唔係偷呃拐騙、傷天害理。

你佔中唱歌唔戇鳩咩？

唔投你就唔投你！賣港賊

咁又要講返泛民信唔過vs建制隨手整死你
邊樣危害你多啲

BOTH! 兩個一齊去仆街死

最好大家一齊選
煩過閪你一選我一定投你師傅陷家富

好啊
參與魚蛋可以三年唔駛交租就有房住，仲有免費水飯房食
爽YY啊

好懷念毓民嘅高質發言

佢演講既功力真係勁
但都係一條大中華政棍

BTW: 劉千石大和解 VS 胡志偉大特赦
20年始終如一...樣柒

數百人既行動, 入到多少單？一隻手數得晒, 仲上訴緊

呢個殖民政權, 根本沒有壓止港獨既方法

泛民？ 呃飯食30年, 仲想呃？飯都無得比你班契弟食！

今次唔係共主楊 ON Q單飛, 係大混戰, 你泛民一定食屎！食硬！

你范國威唔好諗本土獨派投唔投你先,
(話比你聽, 一定唔投架啦)
范國威你做到泛民共主, 全泛民支持你一個, 去集中票源,
好似楊ON Q咁咩？

你乜野新鮮羅白皮呀？
乜料呀你？
要睇你頭？

收皮啦你！ 一定係大混戰！
你收硬皮！賣港賊！

好似就算痴埋左，選完都係唔夠票拎返保證金

兩個世仇

痴撚線

鄉愿 德之賊也

佢之前唔係話姑婆本乜鳩本都用哂架咩

不論係范國威, 定係黃毓民, 邊個搶我議席, 就會變仇人

范國威 鄭家富 上演師徒決裂

■新同盟范國威昨展示黨友幫鄭家富拉票的照片，直斥鄭背後插刀。夏家朗攝

【立會選戰2016 新東】
【本報訊】泛民多張名單於新界東混戰，9席中能否保住6席是未知數，而曾以「師徒」相稱、民調中未見穩佔一席的新民主同盟范國威及鄭家富更因選舉決裂，范國威傍晚譴責東山復出的鄭家富利用新同盟3名區議員助選，如被「背後插刀」，鄭則隔空反駁。青年新政梁頌恆獲本民前梁天琦拉票，入局在望；而接棒劉慧卿的民主黨林卓廷及公民黨楊岳橋亦有當選機會。記者：梁麗兒 呂浩然 袁楚雙

在民調中顯示出局危機，曾各自以「兄弟爬山，各自修行」形容對方參選的范國威與鄭家富，因是次選舉關係決裂。兩人票源相近，鄭家富今屆復出，料對范國威選情影響最大。

范斥鄭搶走助選團

而范突然在昨日傍晚召開記者會，狠批鄭家富違背當初參選宣言，撬走新同盟的3名地區樁腳區議員，包括陳兆陽、趙柱幫及丘文俊，指3人近日在沙乙博（沙角、乙明及博康邨）替他助選，包括在鄭街站宣傳，企圖誤導街坊以為該黨要配票給鄭家富。范直指選情告急，事件猶如被背後插刀及拖後腿，感到極憤怒及失望，已向該黨執委會投訴，或作出紀律處分。
鄭家富在知道范國威召開記者會後，亦召開記者會回應。他指，「如果新同盟對呢3位區議員愛護有加，係唔會有呢個情況。就算佢哋唔幫我，都未必會幫范國威」。鄭指因為有棄保傳言，令3名區議員感緊張，才會出手助選，強調雙方不應互相指責，他又稱不明白為何昨早會出現他退選的錯誤傳聞。有份幫鄭助選的區議員丘文俊回覆本報查詢，指范國威指控不盡不實，指對方：「冇提過要幫手、海報都冇畀我」；他指新同盟創黨時，鄭家富貢獻甚多，現遭該黨抨擊猶如忘恩負義，暫未決定會否退黨。

至於在新界東補選取得6.6萬票的本民前梁天琦被取消參選資格後，昨全日為代戰的青政梁頌恆拉票，多次高呼「光復香港，時代革命」。梁天琦冀梁頌恆可以成為議會代議士，為本港市民發聲。有民調顯示勢危的張超雄昨與楊岳橋進行聯合拉票，楊否認救張，而是互相合作，冀藉此讓民主派能守住直選過半數議席。張超雄則對選情有信心，相信選民不會放棄弱勢社群。同區另一參選人民主黨林卓廷與劉慧卿昨聯手拉票。民調顯示林徘徊在當選與落選邊緣，他稱告急已一段日子；由於與數名對手的支持度相差只在一個百分點之內，料勝負可能只在數千票之內。

在本土陣營搶票下，多名現任激進派議員包括社民連梁國雄（長毛）及人民力量陳志全（慢必），選情未穩。梁國雄昨日跨區為其他社民連參選人站台，這位上屆新東票王曾指不信民調，相信選民自有選擇。而早前曾因民調出局而在facebook拍片含淚催票的陳志全亦奮力拉票。

賤種范國威賣港賊

唔知真定假，無啦啦吹奏范國威同泛民，唔係on9小朋友就係打手

今次投建制焦土都益你泛民一票
話說超區投阿鼎，都依家都覺得投岩左
果下泛民要人含淚投街工，話做得野就好投俾白頭佬
結果有主席位都避開唔做

今次投建制焦土都唔益你泛民一票
話說超區投阿鼎，都依家都覺得投岩左
果下泛民要人含淚投街工，話做得野就好投俾白頭佬
結果有主席位都避開唔做

就算出咩人都好, 票投對家或者白票都係最差嘅選擇. 我以為依個係山是石頭海是水咁簡單, 係人都明嘅道理.

Btw有冇人好期待劉細良解畫

話鄭家富好果d係咪五毛黎

咁有本土出何必焦土

咪傻啦巴打 唔係想串你
上次新東補選 本土派氣勢咁撚強大
楊on9照樣大勝
選前仲好撚驚話咩界票 建制漁人得利乜乜柒柒

根本泛民（包括范生 都唔至在你本土派既票
佢地今次心裏有數啦

至於范國威比唔比得上楊on9
上次佢都只係輸方國珊
今次犯民唔派佢都唔知派邊個好

all in 方國珊

投俾班本青青垃圾真係好on 9
時代革命未？ 你班垃圾講下革命路線

本土派自己柒，玩又唔夠人玩，仲投你，不了！

范國威係人格問題
泛民咁燃憎佢 出鄭家富都唔燃出佢啦

青年新政呢個朵 依家臭到乜咁 派邊個都仆街喎
仲要唔知會唔會dq

根本後生都大部份人唔撐佢地

一句無成本去玩野真係笑成世
青政班垃圾連去台灣都可以話迷路
投票俾佢駛唔駛驗智商

佢自己要檢討點解年輕人都唔撐佢地！

叫人圍中關辦自己搭的士敗走，叫人去死自己係背後！

最叻咪賴沒宣誓玩野政府都可以dq

總之自己沒錯，對得住Ｄ義工義士嗎？

佢真係冇錯喎

Btw上面幾位，民建聯係咪仆街

支共係咪冚家鏟？

仲有人投鄭家富或者范國威都係要仆街死 ##lm
口德-20

青政又話唔選既？身體卻很誠實

Source?

ray wong 都叫人衝， 自己唔衝
本民青D人係咁啦

私生活對議員操守唔重要？
你生活係咩既世界

現代世界
冇犯法冇利益衝突，就冇必要公開講
外國大把政要滾到7彩

係囉 睇吓克林頓叫雞之後乜事都無就知道一定唔需要交代啦

今次張票射比方國珊算，見佢咁可憐次次都選唔撚到

有邊個可以投

利申：
第一次天琦
第二次plan B

新界東選民真係抵做，有得投多幾次票

克林頓係衰講大話唔係衰溝女

戇鳩就縮番入你老母嗰閪度啦

點解會有青政狗黎拉票
游梁兩個白痴有成幾十個政治笑話
利申： 射去建制都唔益青政狗

好囉好囉又有得block人

點解國師唔出馬

克林頓係衰在有老婆仲出軌，
人哋就算同雞拍拖又傷害到邊個？

我發夢見到佢係散場先走，無掉低將士

老老實實，青政一日未解決能力不足同朋黨問題，
我係唔會考慮喺立法投佢哋。

同意
游「冇地方扑嘢」都講得出
大佬啊，有啲野係難登大雅之堂㗎
不過既然所有野都發生咗，唯有期望下下次出黎嘅人高質啲

人哋準備緊個賓周方舟計劃啊

「扑嘢」呢單嘢我覺得無乜嘢，其實佢係講緊好貼身嘅住屋問題，只係切入點唔太好。
但佢論壇表現係廢到連李泳漢都可以撚狗咁撚佢，政策空泛更加唔再講。
話願意流第一滴血，但行為一啲都唔勇猛，
我懷疑係班波皮黨一味擦鞋，令佢唔識去自省。

咁咪白票

上面叫人投建制既，就係五毛